準備結婚，或者結咗婚唔該入一入嚟

同男朋友已經認定對方，想開始儲錢結婚，但無奈兩個咩都唔識對結婚嘅細節真係冇咩概念，所以想問下大家：
1. 通常依照傳統嘅婚禮形式去做，有啲咩禮數要跟足？
2. 男家有冇話要比啲咩女家？咩過大禮酒席個啲完全不懂

利申：雙方父母觀念都好傳統，希望結婚所有嘢都盡量跟足。

加上：由於家母對哥哥以前辦婚禮有陰影，所有嘢都係被通知，哥哥係老婆奴，尊重曬女方個邊，我地連流程同化妝租衫日期都係到前一日先知，以致家母極為不滿，對我呢次婚禮寄予厚望，希望我嫁得好好睇睇，又尊重返佢咁，所以想係6月26號前正式見家長食飯個時，我地2個先了解細節。

先感謝各位解答

問老豆老母想點最實際啦

含莘如苦儲幾廿萬,
就係為左你家母happy 一晚

家父已過世，家母想要廿圍酒席，佢會唔會獅子開大口咗？定其實係正常？

咁都值得嘅，同埋大家都會有個開心嘅回憶

希望所有野都跟足，就俾多少少請個大妗姐
可以去尖東百利望吓啲野有個概念先

家母心中大妗姐人選已定，尖東百利多數係賣結婚嘢？

過大禮之前 要食飯講禮金既
最好你自己同媽咪deal 好一個數

過大禮就好方便 有d 公司會幫你執晒要買既野

酒席既話無話會唔會獅子開大口
全部人接受到就得

過大禮，衫等等既野都有

如果你話雙方父母都好傳統 要跟足
咁佢地會話比你知要做d咩
你要做既野就係比錢同配合

有心理準備會覺得好撚煩

男朋友媽咪都有探一探我口風嘅，家母早就講到明哥哥個陣比3萬8，以家我就要over呢個數咁，男朋友媽咪聽完都好似係okay嘅。

酒席方面其實傳統係男方要比酒席？

準備結但我乜傳統野都唔搞

老實, 唔係串
申利結過兩次婚
1. 唔好諗係呢度搵到答案, 搵wedding planner 啦, 咁易佢地執晒啦
2. 唔好比四大長老參與咁多, 你地擺酒係你地自己結婚, 唔係四大長老結婚
自己感覺良好就ok

講好人情歸你定你老母
如果人情歸你老母，即係你兩公婆少咗20圍人情

怕就怕家母會因為意見不合，嗌交收場。
因為我同男朋友都比較孝順，所以多尊重父母意見嘅，配合方面都唔係問題。

其實如果佢地比得禮金既話
未必會出埋酒席 (不過男家有錢另計)
有D 出埋酒席比你既話 所有人情就佢收
有好多唔同做法

禮金個數DEAL 好就OK

直接簽紙就得啦，根本啲儀式on99
大把做到大龍鳳咁，未又係離婚
證明無春用

師兄點搞？都有聽身邊朋友講話因為屋企兩個家姐結曬婚擺酒，所以相對地朋友媽咪對佢擺唔擺酒都冇太大要求。

繁文縟節唔搞好過搞

唉，家母生性固執又有性格，從不低頭。
怕就怕佢得罪人多

男朋友好清楚知道人情一定歸家母，我地都冇意見。

我自己都搞緊
除左禮金 過大禮通知下之外
其他大部份都自己搞
因為長老既決定 新人唔滿意仲大獲

未知男方兩大長老點睇，但男朋友意思都係兩樣比曬。

寧願細細地搞算
慳返啲錢去度蜜月/留返黎買樓好過

為咗家母開心，爸爸離開咗人世，想滿足家母少少心願嘛

咁男家佢地願意既話就OK

我都冇話好討厭嘅

以用最少錢而長老都OK 為原則
你想啲錢係用黎放煙花定係用黎退休

家母覺得我性格太林善，所以想幫我做主

你老母唔好再大貪啲
你男朋友好有米？

你叫佢幫手叫佢教你叫佢話事
佢一定話好仲好high
但係到時你地兩個會唔會開心
或者你地兩個準備好硬食晒所有屎未?
如果未, 你地自己隨心啦
ESD 會有rundown

首期家母送比我同男朋友嘅結婚禮物啊，所以都想尊重返佢老人家。

呢個時勢要廿圍？

你唔應該喺度問 因為連登仔會答你結婚好似做show好無謂

又唔係嘅

2家人食飯先
叫做大家共識會結婚啦
跟著女家諗定要幾多禮金, 唔要當然得
你預男家過大禮, 女家要回番一半俾男家

禮金收9萬9
跟住再收20圍人情
真賣女

唉

唔通愈多圍愈開心

做過兄弟 張list長撚到仆街
由朝到晚攰過返工
淨係開會同plan邊個人負責邊部分真係煩到閪咁
冬天都還好
夏天真係濕撚晒
要家母開心，結左婚多啲返去同佢食飯 去下旅行，好過做on9儀式

宜家除非男家好有錢姐
一般都2個人夾錢,
再睇吓分幾多枱俾女家

如果兩邊都想做足反而可能易配合d
你同男友各有問下屋企大致想點
睇下會唔會有d野好大分歧
例如你話你媽有心水大姈姐
會唔會男家果邊都有？
男家家底ok?? 禮金同過大禮既野都要deal好
千祈唔好信佢地話「無所謂」

利申 結左婚但無跟咁多傳統
所以唔知大姈係男家定女家搵

d廢老想跟足咪叫佢地自己跟

未有耐，唔係以家結婚嘅，
但佢講定到時結婚就要廿圍

係高級餐廳要房搞私人小型聚會咪算,十萬留下又平又好食

通常都會悔不當初，會覺得自己當年好ON9
除非你好有錢，幾十萬當係碎銀

我都明嘅，大部分連登仔都想簡單為主

你唔講都唔知要回

我諗老人家在意既範圍都係過大禮，上頭同揀日子嗰啲，影pre webbing 或big day rundown 應該唔會點干涉（不過可能要揀出門時辰嗰啲）

首期一定多過你20圍酒席人情
你阿媽都係想你嫁得好好睇睇者

都係聽老母講
送嫁女餅都要回一半俾男家
利申未結婚
所以講定個概念你聽, 你自己fc 下

呢啲大妗會同你安排架啦

當然要食飯旅行，但家母好重視呢壇嘢
其實兄弟姊妹仲辛苦，辛苦晒你地就真！

咁多意見叫佢結多次囉任佢話事
你結定佢結？

做咩要結婚

女方阿媽送首期wo

窮學咩人結婚

即刻OK晒, 冇野要擔心了
揀返幾套靚D既媽咪衫全日狂換

求婚先
之後搵人擇日
再book攝影師,律師,化妝師,場地,租衫,兄弟姊妹衫
雙方父母食親飯,傾好禮金
結婚前個幾月過大禮
百利金都個d都有過大禮套裝
會教埋你女家點回禮
過完大禮可以開始派帖
結婚前一晚上頭
當日女家出門->男家入門->註冊->酒席
完

結婚啦
有自己屋企啦
仲比個呀媽control
唔係叫你唔孝順
係有心既, 咩都唔收留返個錢比自己個女啦
20圍, 當你10000一圍, 計埋禮金都25個啦
收左25個仲話唔尊重?
無撚野麻?

我當年都係，搵會真心祝福自己嘅人來，先係真正開開心心嘅一晚。
試過去飲，聽住同檯d唔熟嘅人全程討論餐飯好唔好食

其實男家屋企個邊係邊就未知，男朋友未問嘅
男家家底不錯，兩大長老以家收入穩定，仲返緊工

幫呀媽換多幾套靚杉好過啦

未必會去高級餐廳或者酒店

佢媽出首期喎

香港地有得幾多人當幾十萬係碎銀啊
只係想圓家母心願

比幾十萬做場show，為既就係所謂既回憶

真，家母都係重視呢啲，後者其實三大長老冇所謂

出首期攞返25個
要同自己個女做交易?

Test

使撚理老豆老母咩
又唔係佢地結婚
自己想點就點

所以話都盡量想跟足，男朋友媽咪都知道家母會送首期做結婚禮物，所以傾要20酒席人情應該尚算可以接受？

廿圍都幾狼
ANYWAY, 收完廿圍, 禮金隨意好啦

問下老母要咩海味, 要幾多款生果, 有冇咩顏色一定要

係真係有咁多親戚朋友定純粹做樣，阿豬阿狗都請先？

仲有冇多啲唔該晒

哦, 追番文, 原來有首期, 咁廿圍好小事啦

首期實多過25個啦
咁俾返多少呀媽做心意都唔過份

如果有，我諗家母都想
佢勁貪靚

雙方父母觀念都好傳統
你地死撚緊

師兄唔想結？

去玄學家到擇個日
會有埋幾時過三書六禮個啲

單親，媽子都幾傳統

回門駛唔駛要成隻豬托返娘家

家母開到聲要換五套，勁貪靚
但真係冇問題？男家聽到會接受？

你可能搞錯咗佢意思

係因為你性格太林，所以幫你做埋主

其實你同男朋友有無話想點先。除咗過禮上頭擺酒嘅日子之外，其他嘢自己話返事啦。你太好蝦結咗婚之後都叉隻手埋來點算，男方家長就有藉口叉多隻手來你屋企

四大長老方面，你唔好所有野都AOB，大家坐低見面先講，你同你老婆係做代言人，大家摸晒兩邊的底。最後坐底見面就好似開記招咁講稿。

過大禮，可以好撚有派頭，亦可以好撚低調。金都有晒全餐。最主要係禮金，餅卡，咩椰子生果果類野。

過大禮當日，搵個伴郎/兄弟/自己親戚 咁兩個人抬野上女家，過大禮過程新郎哥唔可以出現，落樓下食支煙，飲杯咖啡咁啦。事成後可以上去拍片拍照就由得你。

禮金方面，你想你第時兩家有好印象既，你自己醒水回自己塞夠一半禮鍵拎番你屋企。況且呢回水都係你落袋。

酒席方面，女家通常開親戚果幾圍(即係女家親戚人情女家袋)

如果你同你隻乸有儲開結婚基金既，咁未你同你隻乸硬食。

所有野要記住，口頭數唔係實際數。開靚少少你第時返外家食飯都餐餐有雞髀食。

唔好擺，學大丁咁，簽完就算

值得抄低！好詳情

正式的話, 過門前一晚上頭就男女家各自都要
要搵好命婆上, 即係冇離婚, 父母未過身又有仔女ge
你屋企有冇拜神.祖先位?

你要跟足你問你老母好過，準備定慘過食兩舊屎，如果你男方父母都係強勢嗰種人你預食2^3=8舊屎
你同你準新郎九成九會有磨擦

要考慮埋換唔換切

屌你老母咪水人搵wedding planner啦

Sor, 原來你係絲。

有人咁做
但我諗唔一定掛
冇錢托咩

搵wedding planner啦

有wp真係跟少好多野

首期WO, 咁都唔接受?

家母本身係米真係有二百個朋友？

整個椰子你過大禮 裙卦之類都可以睇下
最好有朋友結左婚比Plan你參考下

其實你決定大搞的話，都係你同你男友點分擔啲支出嘅問題
過大禮，龍鳳鈪多數男家出錢，但係過大禮有時殺得個新郎自己出哂。女家要回一半禮。
酒席唔好諗要家人出，自己計下擺夜晚最平都1萬1圍，你同男友要出幾錢。

跟足程序仲要擺20圍的話，3,40萬走唔甩。
仲要未計你影婚紗相，請大妗姐（依家好多人冇budget都唔會請，除非你媽出錢）

利申就結婚

家母比首期做我同男朋友嘅結婚禮物，
其實收咗20圍我諗佢都開心嘅

20其實唔算多啦
但你有冇160人咁多
真係鳩請先有

好命婆應該唔駛父母未過身

都會諗過呢個問題，去飲嘅人唔熟嘅話，坐埋一枱真係好尷尬

啱啱見到有人留言, 過擇日
如果你屋企真係傳統, 我建議你去搵風水佬根據男女仔八字擇日
記住係擇日, 唔係夾八字
唔好等到臨結婚先夾八字

你老母賣女

接受唔到一個人人生大事但自己話唔到事

sor, 資料有偏差,

好大口
要得酒席即係人情佢收
咁咪即係嗰20幾萬俾佢
仲未計禮金
除非你老公好有米

（ or 暗ar 底你自己俾返啲錢)

認真答你，去行一轉旺角金都商埸啦，啲鋪頭會答到哂你所有問題
正路過大禮就一早要搞，傳統呢，生果海味椰子100樣嘢要買，而家可以用利是代替，過禮所有嘢雙份，男家連禮金送去女家，女家回番一半咁
大日子就搵wedding planner啦，免你好多煩惱

利申：以前part time做過呢行，覺得搞大龍鳳勞民傷財，一切從簡就好

聽到樓主推問題都覺得麻鳩煩

利申 唔諗住擺酒

我個人認為家母啊豬啊狗都請

擇日過大禮
擇日結婚
幾時安床
搵幾條細路上去跳跳
幾點上頭, 男上完到女上
出門幾點入門幾點

就係擔心雙方嗌交，我同男朋友都好孝順，如果因為屋企人嗌交，我諗多數冇下文。

係啊，爸爸近呢幾年先過世

可能你覺得啊豬啊狗
但你媽覺得緊要
不過請客係好高深學問
熟的請唔到, 人地會怪你
但唔熟你你去請, 人地又係會不爽

你要分清楚佢想擺廿圍酒席定係想收廿圍酒席錢

想擺廿圍冇問題， 不過前題係嗰廿為人情你哋兩公婆收返

結婚都會搵黃店服務嗎

樓主想聽老母話都要有班人喺度指指點點
麻唔麻煩都唔關你地事啦
樓主覺得ok 咪得囉

我就冇所謂嘅，係有一點想分開做，就係註冊同擺酒唔想同一日。
男朋友冇概念，未知想點。
其實係傳統嘢家母同男朋友父母想跟足，其他嘢佢地三大長老表明我地話事。

睇咗「金都」未？

早啲講呢句呀嘛唔知以為你阿媽咁大貪

廿圍酒席都成廿萬.. 要多過你哥禮金起碼58000.. 竟然傳統過大禮仲買到足.. 未計你地自己洗都已經要三十萬 預好多錢搞結婚？

龍鳳鈪跟傳統來講好似係嫁妝。如果人地落聘有曬龍鳳鈪，過門奶奶俾金豬牌。過門嘅時候全部金器都係男家聘禮會俾人睇唔起

利申，跟傳統來講，我都係聽老母講

咪撚戇鳩， 人情一定要歸你兩個，唔歸你兩個唔好搞

btw 利申， 早兩年擺咗三十三圍，人情deal 好哂自己拎番

放心 分分鐘你地老豆老母仲上心過你地

正是
同阿媽熟，但同自己唔熟

好多人當幾十萬係碎銀

利申, 我唔係

如果想簡簡單單，趁疫情快兩手，一切從簡，唔擺酒，慳番買層樓。

講真係得你地屋企開心
同埋擺酒其實可以後補

咁呢啲要請
你只需要諗圍數酒席同$

係啊，睇完你咁講覺得所有嘢都好似好平均

都係睇4大長老想點攪
同埋你地有幾多錢
你地兩公婆各自返去試探吓自己老豆老母底線先啦

屋企冇拜神，冇宗教信仰，冇祖先位，咩都冇。

酒樓擺酒？
MK兒女

傻啦，d賓客埋單咋

唉就係唔想，男朋友媽咪強勢得嚟明白事理嘅
但擔心我諗都多餘

sor, 應該問男家
如果男家有, 入門要拜埋

人地都講左屋企重傳統, 想做足禮數果D
仲有人問大搞黎做乜, 又話做show 又乜乜乜

樓主你都係去esdlife, bk 果d 地方睇下啦

代答，樓主呀媽送首期結婚

都係一個問題

一定冇！

好有錢咩一定要去酒店?
有時寧願食好啲, 始於請人來飲, 食你餐飯

去到請飲又係，呢個請唔請好？
唔請又好似好唔俾面

處女既話，要！

男女都正常有嘅⋯點都有2對。不過原來全部男家俾會咁姐係奶奶只可送豬牌？

我話我屋企
基本上都係我決定

千祈咪擺酒
搵全世界笨柒

最大得益者肯定唔係你兩公婆
又辛苦又on9

擺酒係你同你男朋友比錢？如果你地比嘅話，係你地收番晒人情

以家同男朋友係諗住儲結婚基金嘅
所以到時支出多數都係基金到攞

會送定送左先 陣間過哂大禮你呀媽縮沙

好葡萄🍇
結婚送首期

家母話請唔足20圍，其他嘅酒席就當錢比返佢

擇日就一定㗎喇！不過唔該晒你先

係
我半年前宣布四大都話咩都無所謂
後來我老母開始加鹽加醋
直到而家我直頭懷疑其實係咪我老豆老母搞再婚party

點解啊？

但家母比首期會唔會和返？

其實真係無謂野黎, 由其宜家結婚擺酒輸硬錢,搵錢好辛苦
兩個人生活跟本唔應該要同其他人交代

利申十幾年前擺酒20圍應該有賺,無再計條數
攪結婚果段時間好忙,同時間買樓裝修好多野煩,好唔開心, 結完婚第二日還完婚沙成個日好失落,唔知到底做乜鳩

錢唔係問題就請個wedding planner跟住做啦

所謂傳統其實無一個standard, 到到都唔同, 每家族又唔同
你要大路既傳統做法, 普通google都有啦
驚錯就直接搵agent 大妗果d搞埋
反而你要睇既重點係支出/收入 呢part, 預幾多budget, 邊個收, 呢d直接影響點樣搞

開唔開大口就睇你兩個財政
1萬一圍講緊佢要左你地20萬
仲未計禮金其他外樣
你媽要20圍男家一陣又話20圍
你兩個儲到幾十萬先諗結婚喇

請唔夠就比錢佢？

唔明?即係折現?
其實你地budget 係幾多?搵左場地未?
阿媽要20圍, 當你同你老公果邊都要廿圍, 呢度都40圍
場地目標又收窄左喇喎

你最好見面前叫你男友通知佢呀媽禮金同酒席要咁多，係佢父母比曬定你男友比，其實真係見面食飯 唔洗咁老土真係搬個禮金上枱面傾

不如 我講下d伏位啦。

如果你娘親真係勁講面子，以下呢d位你最好留意下。

場地(最好酒店，同埋d野食咪失禮，有斑有翅)，禮金，餅卡，佢套外母衫+化妝(要同奶奶夾好，咪撞)，你地結婚套衫，出門時辰，你地上台致詞(一定要多謝佢養育之恩)

同你個男朋友結定同你老母結呀

我就冇搵wedding planner, 基本上攝影師都知道晒big day成個流程，或者你身邊結咗婚的朋友都會有一個run down

結婚準備係試驗一個人的計較 / 理財的野。

有呢冚家鏟用十皮野去影婚紗相，酒席就係煌府$6800經濟餐。

唔好請WP,拎呢錢upgrade下酒席菜式好過。

我就好重視賓客，當年擺酒一定要東星班，翅，原隻鮑魚，紅白酒大酒放題，不過就因為擺酒樓所以平好多。

老一輩唔會會記住你揖相幾靚，只會記得果間食得飽唔飽。

以前哥哥結婚，家母有mark低一張請人嘅紙，我諗都方便返我嘅

你揀定呢個人做老公未？

有冇諗過人哋唔想去酒樓？
好肉酸

建議你pin底呀媽出首期，唔係既話一半新留言都會集中喺人情歸邊個到

嗰張人情紙, 你用來到時你去返佢地屋企喜事要被番幾多
當然意思唔係要還錢, 只係唔可以得失對你地有心的人

屌你老母就真
你睇樓主搵連登仔問就知佢蠢過豬
咁有要求搵wp係幫佢大忙啦
wp可以搵幾間貨比貨架嘛

點解會係計到和？其實首期係幾多？三百萬？因為而家帳面你呀媽係要攞返三十萬

想收廿圍，準確無誤

睇屋企跟邊度規矩……重點係如果跟足規矩落聘，人地男家俾幾多金器，suppose女家都要搭返差不多嫁妝嫁過去。

如果兩家三代都土生土長香港人，建議搵個大妗姐算啦，出事都有得賴

我同男朋友屋企夾唔來，所以家母講咗以後唔使跟傳統過禮嗰啲。但如果要跟家母嗰邊規矩，就應該要儲金器做嫁妝

又係佢話要跟足禮數
食咗人隻豬咪要回返隻豬

咁如果去到酒店都唔會想去酒樓
不過都係睇住銀包做人囉

絕對會啦！

Excet7ly, 開波就話求撚其，之後就話要著幾多件衫，菜式要點樣。

係我講漏咗，唔好意思

係啊，男朋友都預要儲50萬到

樓主腍唔腍善真係唔知...

但係連結婚傳統要做咩都唔識Google蒐集資料，咩都話唔清楚，我就幾肯定你結咗婚都唔識持家...

屌你老母你明知樓主蠢過豬 叫佢搵wp肯撚定俾人水到仆街啦 點撚識搵幾間比較啊

呢個就睇唔明

但家母比首期做我同男朋友嘅結婚禮物

咁不如唔好擺
食餐飯
折現咪算
成個局就係想割親朋戚友一筆

50萬寧願比首期/裝修好過

我諗都一定，男朋友媽咪成日問我想點搞

利申，我都唔係

簡單來講，我地討論緊如果要跟足傳統係跟邊度嘅傳統。如果係最傳統嗰隻，過完大禮女家要回嫁妝喎……定首期就當係

屌, 咪係早講麻, 人地出雞你出豉油就緊係要靚野啦.乜都要做足啦,為咗D錢
記得問你老母想租衫定做衫, 我有朋友老母果晚做咗5套衫十幾個仲多衫過新人
當然佢果家都有有地錢, 新人都係租衫咋

咁金器果d呢 呢part都好多下 你要問清楚

咁就唔錯wo
圍埋都有幾十萬俾你地

其實人情都收得番既

有冇咩地方介紹？其實以家都冇咩概念

其實五件衫，真係老母陪新娘冇得食。

男家有宗教信仰，但男朋友媽咪話唔洗理，當冇

唔該晒

搵黃店辦婚禮 就會 幸福美滿

其實你budget係幾多？
大概地點想係邊？
酒店同酒樓爭好遠 平日同weekend又爭好遠
其實confirm左場地成件事就易搞好多架啦

佢會上連登叫人幫手揀架嘛

一齊從簡啦。
結婚不代不會離婚 簡單d你d親友都開心 你估親友好想去你地婚禮咩 益晒比酒樓/酒店

唔好意思
其實自己決定自由度就好高，你過往點搞？

等陣先，大陸親戚兩邊多唔多？
如果多既真係酒樓算。

唔好講藍黃店，我果陣擺好彩。2017價係$7800全包，個個食到打包。

送咗先，買咗之後先結婚擺酒。

咁上次你阿哥，尊重曬女方， 令到你阿媽有陰影， 咁你今次試下尊重曬男方啦

睇條數做人既姐, 一圍超過13k 你預9成蝕
睇你想賺定蝕
仲要考慮個濕鳩肺炎, 一陣天氣凍捲土重來
你要傾定多一個外賣自取plan

哈哈！多數都樂在其中嘅

好衰

你阿媽賣女送埋首期比條仔清貨

反而我就好樂在其中，對於建立自己一個家庭，自己好開心，男朋友就冇所謂，想大事佢決定，例如係層樓買邊，個啲，但小事交比我，即係裝修設計等等。

係啊，佢話個陣哥哥都係咁做

結婚你兩個既事 佢嘈到兩句就開佢掛話唔擺 結婚旅行咁 又慳返筆
都到結婚既階段 自己作主啦
擺酒呢啲野事至今日變晒做四大長老show 要威俾人睇

係啊，例如佢嘅親戚朋友只請到15圍，咁剩低個5圍就比返錢佢折現，佢話哥哥都係咁做
其實所有野都未落實，係想大概了解，有個方向去做。

都唔係，有時都身不由己
因為自己都有跟師傅，識啲玄學
都係跟師傅決左嘅日子時間行事

老婆個邊都無乜出聲（因為識依啲嘢？）
但基本上都從簡，無乜大龍鳳要搞
去旅行影結婚相， 嫁個日先有提啲親戚我地會係邊到影相

基本上啲親戚都係嚟食嘢

我推爆呢個回覆

男朋友媽咪有探過我口風要幾多禮金，我就私底下同佢講咗大概個數，同埋有講家母送首期做結婚禮物，但廿圍酒席就未講。

希望你地唔好嘈交啦, 最大機會一個好著緊一個唔多理又嘈

老母果面咪得閒問下佢呢樣人地咁咁咁架喎, 係咪咁就夠架啦,使唔使要埋XXX 等佢參與埋一份, 如果你地無主見,最好跟佢啦, 話晒係隻生金蛋既雞, 外母出首期我都係第一次聽, 又比我遇唔到

因為講傳統呢禮金酒席係男友阿媽比晒嘅，不過今時今日好多都係自己負責返

唔想去呢句true到爆

有時心入邊祝福同禮到就算，硬係要同啲唔熟嘅人一檯已經好煩，最慘係有時根本同對新人都無兩句

遇著啲夾硬派貼嘅，我心入邊嗰句係:「下次先」

典型獅子座，勁要面，又講面子。
佢套衫，我諗會同埋男朋友媽咪一齊去試嘅

定曬㗎喇。

有親戚係香格里拉擺過lunch 自助餐
親戚唔多，擺十圍
請曬兩邊親戚
聽返唔計酒水，十萬蚊
係我去過咁多次婚禮最深刻
成件事好靚
完全唔似酒樓酒店擺中式，成件事倒模咁
有做過禮婚侍應PT，背得返成個流程同餐牌

打麻雀>埋席>睇成長片段>出豬
豬>東瓜>拼盤>湯>魚>雞>飯麵糖水甜品

兩個字，好行

或者咁講啦 作為過來人，你上咗車之後仲開始要供樓 裝修錢又係自己負責？其實筆數都好大 我建議你叫男朋友直接問吓佢父母會支持到佢幾多錢搞結婚，自己計返好預算啦

咁其實係真係可以揀拒絕架喎

pin咗
我見都好多人問

你做乜俾陷阱自己踩。
一陣你奶奶著得好睇過佢，你咪pk 嘍。
甚至乎。。。同一時間揀中同一條裙。。。

有啲人為咗回本，一年講唔到10句嘅同事舊同事都派架會拒絕嘅，內心再diu多句cls啫

幾廿萬
買一個開心既回憶
值唔值, 真係價值觀既問題
anyway, 啲錢有部分收得返既...有人情MA。

禮金呢啲真係好撚濕鳩 好心依家後生嗰代唔好跟得唔得 以前生女嫁出去覺得蝕先收禮金補償2020年仲有呢啲咁嘅垃圾所謂傳統 不合時宜嘅傳統就唔好跟啦

準備結 淨簽紙 其他乜都唔搞

應該都租衫

裸婚

同埋之前係去菲律賓宿霧包咗個小島行禮
老公做投行

家母話三式金會比足，我都唔太清楚金器呢part

老實講呢幾年都好難回到本啦, 好多人都係酒樓$500 酒店$800, 請一個蝕一個

呢個回憶都幾撚貴最多交接嘅咪又係屋企人同熟嗰班人 其他請嚟托啊 咁不如唔好搞直接兩家人一齊食飯算啦

我咪係受害者
俾人炸咗N次
心諗：我都唔撚識你嘅

下呢兩年酒樓唔熟都要包成千喎……

利申上年先有中同結婚

場地真係未諗到，但budget成個婚禮預4至50個到

佢扮唔知價

我地都冇大陸親戚

為咗啲所謂垃圾傳統 結婚結撚到有摩擦唔開心嘅 為乜呢？

你好彩D 朋友對你好者, 好多中老坑$500架咋

下, 我好想去D親友既婚禮喎, 當然係熟果D
連登仔心理真係
睇佢幸福自己都會開心, 有D結婚果日見一見, 下次見可能已經唔知係幾時
婚禮聚下其實好開心

咁就當然蘋果日報

定文匯好？

咁就唔同曬啦，做唔做到五成首期貝沙灣

早啲講呀嘛, 成班以為伯母獅子開大口

又啱喎！即係佢地要分開兩日去？

真係為你男朋友著想既話，禮金都唔好叫佢畀咁多
留返兩個人去旅行好撚過
點解一對夫妻既婚禮但係錢又洗左喺四大長老身上？
唔好同我講傳統，講道理

咁咪問果個大妗

最好 你娘揀先，之後你再陪你奶奶揀.

兩邊父母明白事理畀多啲都甘心
傳統仆街就含撚啦
利申網上兇狠現實碌撚

聽落又啱，咁我奶奶問我家母揀咗未點答？
比佢知道我叫家母揀先會唔會得失咗佢？

頸鏈/龍鳳鈪/戒指

未來奶奶就豬牌

我絲來啦

坦白講如果wedding party或者教堂行禮ok，大家隨心夾禮物。問題係華人風氣結婚就諗點撐場面，然後喺其他人身上回本

係熟嘅當然好開心佢地幸福，一年講唔到幾句嗰啲派貼叫你去飲。下？

咁就好，大陸規矩唔會俾人情，俾左都要全數回。

有錢真好

唔係㗎
呢個stage婆媳事旦一方唔高興
段婚姻已收咗70%皮

我年前結, 90%收得番1千
親友就一係唔比一係比勁大份

大家錯重點，你地而家先「想開始儲錢結婚」， 你地都係等儲到錢先再諗。 話唔定2個月後你地收公司大信封 到時無錢儲仲要講結婚就頭痛。

見家長還見家長，講結婚還講結婚，兩樣野黎。

不如你書局睇有無書
最煩果d禮節可能有寫

上面呢本書 google亂search. 不過只係48蚊
抵買啦 最少有講咩叫過大禮 三朝回門

得罪講句 你老母正一垃圾
反而你地要儲多啲錢去個爽既旅行例如Maldives
然後再拼搏互相扶持白頭到老生兒育女
你呀哥既事關你撚事？
雖則係兩兄妹但係都兩個人兩個家庭嚟
邊有得咁比較
拎你同你呀哥比好自私
你男友仲淒涼

笑咗

呢d真係睇平時修行同埋交情啦, 我都會去好耐無聯絡既朋友婚禮, 念既係曾經好熟過
無聯絡都明既, 大家出黎做野, 拍拖又有自己圈子, 點聯絡得哂呀

咁你媽媽話俾幾錢做首期先？圍俾酒席果廿萬你地仲有冇錢做首期，裝修，蜜月之類？

娶人地個女就3萬8，自己嫁女就要收多你大嫂知道嘅話會點諗

第二句 睇到都覺得唏噓 依家畢業唔係話好耐 本身讀書嗰陣睇落係好團結好似好有愛 頭嗰年好多聚會 依家都少 個個都拍拖有自己生活

咁就唔同講法喇

新人影相後面有條金龍

我同男方屋企係乜都冇所謂，儀式上是但送金器
反而係我地自己想擺，細搞擺晏晝10圍
我覺我結婚的話，依啲野其實2家人傾掂，想點就點

諗清楚你哋兩個，同問四大長老想點搞

六個人，六個不同想法

你哋要做嘅嘢係將大家嘅諗法拉近

諗一個實行到嘅方案出來

搞乜春呀
根本就咁簽張紙就係

我都覺得係。錢都未儲就話結婚，d思想會唔會調轉曬？你同你男朋友思想都好唔成熟下

真係好想知你地幾歲？如果30幾歲，連首期都要女家老母比，樓主男朋友都幾廢下無首期咪唔好買囉，簡單結婚咪算囉。無錢唔好搞咁多野，呀媽養大你已經好慘，仲要老人家比首期。

起一起你底, 你舊年二月先分手, 我估你同而家條仔拍咗一年都冇, 咁快就諗結婚, 會唔會急得滯? 定係你年紀大唔等得? (30+)

wedding planner呢啲垃圾呃飯食嘅職業
一百個都冇五個幫到手 甩漏極多幫倒忙
淨係行行企企係客面前扮野
抵佢地死淨一成人唔夠

利伸 以前工作上長期俾佢地靠害

起左佢底
冇共用ac既話應該22歲左右

有大妗梗係跟足大妗啦， 收錢梗係要做野，而且重點係你媽擺明就信哂佢， 佢講一句好過你講十句，唔聽佢講，你媽一定會唔like, 咁不如你用盡佢

都係巴打心水清
樓主而家只係開始想儲錢階段

呢個真
除非男女方有好多儲錢，如果唔係，突登為左個[好睇]既婚禮洗成幾十萬，然後比個婚禮搞到屬多幾年上樓，又無錢裝修屋企，你都咪話唔慘
我做父母既話諗到呢點自己都唔好意思啦

共用ac的

共用ac冇講到明

廿圍？酒席你出 人情佢收，你自己擺幾多圍？

因為想開始儲錢結婚，所以就想大概預計要儲幾多有個方向，了解下流程咁，但本身兩個都有儲錢嘅，只不過冇合埋儲

你意思係20圍太多定太少
太多既男家俾唔起自然會出聲
男家俾到你媽又滿意咪ok囉

咁都要睇你想睇擺
酒樓平擺 結婚專用酒店擺 普通酒店擺 四季擺都已經好唔同

想點擺*

咁你地幾大同拍咗幾耐?

信樓主啦

仲有啲結婚野 google下都知啦
開po想人list出黎俾你
咁大個人講結婚仲on99咁

住邊? 自置? 同屋企住? 租?

完全同意係獅子開大口個種，今時今日搵食艱難有幾廿萬不如上車兩口子供樓有頭家啦，諗埋啲野都唔實際仲話要廿圍，你估登台出show咩而家

當你擺酒30圍一萬一圍，有數得計
禮金睇你老母想要幾多
過大禮，婚紗相，租車租衫，影相佬
仲有好多雜費
你自己計啦
4,5十個走唔甩

睇字都覺得樓主老母係d 乞人憎廢老
個女結婚講明自己換五套衫 on99 咁

旅行結婚
沖繩首選
陽光與海灘
浮潛一流
係當地註冊

應該係50萬埋到單當你贏

請個好既攝影師會帶住個流程，又識搞氣氛

利申：上年年初結婚

如果要求唔高就酒樓擺啦，起碼酒席大機會回到本

你結婚定你老母結婚？

趁機做下環保撚宣傳下，如果家母唔介意，就盡量唔好食翅啦，有好多其他名貴嘢好食嘢可以取代，但切記要比訂前同酒樓 / 酒店傾好，因為依家好多都好仆街，唔食翅反而要加錢，明撚鳩你。

你有無俾隔離部門同事炸過?
我去過幾次係以下情況
有請男家公司同事上台影相
有請男家舊同事上台影相
中同
大學
小同
教友
跟住先痴線
有請男家老母既街坊上台影相

請撚左35圍，入邊都唔知有幾多真係熟
仲要痴撚線到D菜色係差到唔洗估都知係好撚平
仲要唔撚包酒水
真係印象深刻到仆街

所以～

同事你自己恆量既姐, 唔熟唔會影響你做野既咪拒絕

我2019年好彩，俾人炸左2次，其中一次做兄弟(但甘心既)
2018年炸撚到重傷
識得一個FRD先慘，2019年俾人炸撚左7次

禮金 酒席包幾多圍 好似國家外交咁 兩家先私下傾好 最後親家見面當確定。呢個好睇男女兩方溝通同收窄分歧

過大禮係儀式同意頭而已 好多人去金都買個standard 包裝當係過大禮 不要太緊張 好多傳統野都俾一封包羅萬有利是封取卜

四大長老會有四個意見 一定冇完美 好靠男女兩方軟功去兩邊balance

放心 好多人一百幾十萬搞大龍鳳又要夾好日子最後都係離婚收場

佢地根本將結婚放錯重點

我就簽完名，食一餐飯就返屋企， 之後用左成10萬去日本渡蜜月， 攪結婚真係好煩。

七次都心甘情願嗎？心甘情願嘅話都幾好人緣嘅

你呢段說話真係講中曬好多人既心聲
根本成個遊戲都唔撚公平
你炸越多人就賺錢
唔炸人就承包人地既婚禮
對毒撚超級唔公平
呢個制度係福建人身上就玩到出神入化
結婚一定係轟炸機咁轟鳩人
之後生仔就鬥生得多，因為可以收利是
福建人又要面，派利是鬥派多(中國派利是金額排第一)
華人文化真係垃撚圾

金都（真人版）

開始有啲懷疑係福建人後裔

咁即係你未試過啦
咁你就唔好以己度人啦

條友聲稱俾人炸到無感覺
本身佢個人要靠人際關係搵食

其實樓主雙方家庭都決定擺酒
而樓主同未婚夫都對擺酒呢樣野無問題
人地樂意花錢擺酒入黎問有咩注意
有班人做乜要眾人皆醉我獨醒咁，話咩擺酒晒錢，自己結婚個陣點樣主動唔要求擺酒，點慳錢點識諗
點樣自己淨係請真心朋友，覺得去人地婚宴飲坐埋一齊食野好on9
係咪想人讚你地絕種現實新人類，又有主見識諗咁？
咁多中二病人，見親都覺都討厭

點會未
每年都有
唔去咪唔去 無事發生

所以咪話叫你唔好以己度人
唔好用你自身經歷去睇呢個世界
咁好似有盲點
同藍絲無分別

再舉多幾個例子俾你
國安法拉唔到你，係咪就代表無問題?
你食煙唔會生肺癌，係咪就代表食煙唔會增加生癌機率?
你醉駕未試過撞死人，係咪就代表醉駕安全?
係合理性既問題，係邏輯問題
你唔同意就用邏輯/理據去反駁
而唔係用自身經歷或者我覺得

on撚鳩, 咪話自己衡量
同埋同事係撚親友呢個組別咩
同事就同事, 你當佢有親係你有病, 關我撚事

福建人生女好撚蝕本，掛到全身都係金器咁。見過我老母同事嫁女，屋企窮都要問表親借金器戴到成手都係，貪擺酒好睇喎。

相對之下香港風氣算務實好多

#320覆左你

樓豬老母唔肯過你呀冇翅食咁冇面

福建人好撚要面
潮汕都係